% Encoding: UTF-8

@InCollection{Kurzweil2015a,
  author        = {Kurzweil, Peter},
  title         = {Lithiumionen-Batterien},
  booktitle     = {Elektrochemische Speicher},
  publisher     = {Springer},
  year          = {2015},
  month         = jan,
  isbn          = {978-3-658-10899-1},
  __markedentry = {[peus:]},
  abstract      = {ZusammenfassungLithiumbatterien gelten als Stand der Technik für vielfältige portable Anwendungen bis hin zu Elektroantrieben. Wiederaufladbare Lithiumionen-Akkumulatoren, engl. secondary batteries, unterscheiden sich von den nicht wiederverwendbaren Primärbatterien. Dennoch wird Begriff „Lithiumbatterie“ für Akkumulatoren gebraucht. Das Kapitel beleuchtet den Stand der Technik von den heutigen Materialien, Technologien und Herstellverfahren bis zur jüngsten Forschung. Betriebsverhalten, Alterung, messtechnische Überwachung und Modellierung von Lithiumionen-Batterien wird eingehend betrachtet.},
  date          = {2015-01-01},
  doi           = {10.1007/978-3-658-10900-4_3},
  file          = {:git_BA/thesis/Literatur/Books/2018_Book_ElektrochemischeSpeicher.pdf:PDF},
  url           = {http://dx.doi.org/10.1007/978-3-658-10900-4_3},
}

@Book{Weicker2013,
  title     = {A Systems Approach to Lithium-Ion Battery Management (Artech House Power Engineering)},
  publisher = {Artech House Publishers},
  year      = {2014},
  author    = {Phillip Weicker},
  isbn      = {1608076598},
  date      = {2013-10-01},
  ean       = {9781608076598},
  file      = {:git_BA/thesis/Literatur/Books/Phillip Weicker - A Systems Approach to Lithium-Ion Battery Management (1).pdf:PDF},
  pagetotal = {346},
}

@Book{Bernhard2014,
  title     = {Handbuch der Technischen Temperaturmessung},
  publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
  year      = {2014},
  editor    = {Frank Bernhard},
  doi       = {10.1007/978-3-642-24506-0},
  file      = {:git_BA/thesis/Literatur/Books/2014_Book_HandbuchDerTechnischenTemperat.pdf:PDF},
}

@Article{Kim2011,
  author    = {Ui Seong Kim and Jaeshin Yi and Chee Burm Shin and Taeyoung Han and Seongyong Park},
  title     = {Modelling the thermal behaviour of a lithium-ion battery during charge},
  journal   = {Journal of Power Sources},
  year      = {2011},
  volume    = {196},
  number    = {11},
  pages     = {5115--5121},
  month     = {jun},
  doi       = {10.1016/j.jpowsour.2011.01.103},
  publisher = {Elsevier {BV}},
}

@Book{Kittel2013,
  title     = {Einführung in die Festkörperphysik},
  publisher = {Gruyter, de Oldenbourg},
  year      = {2013},
  author    = {Kittel, Charles},
  isbn      = {3486597558},
  date      = {2013-01-30},
  ean       = {9783486597554},
  url       = {https://www.ebook.de/de/product/20087130/charles_kittel_einfuehrung_in_die_festkoerperphysik.html},
}

@Book{Jischa1982,
  title     = {Konvektiver Impuls-, Wärme- und Stoffaustausch},
  publisher = {Vieweg+Teubner Verlag},
  year      = {1982},
  author    = {Michael Jischa},
  doi       = {10.1007/978-3-322-91590-0},
}

@InCollection{Dehli2017,
  author    = {Martin Dehli and Heinz Wittig},
  title     = {Wärmeübertragung},
  booktitle = {Handbuch Maschinenbau},
  publisher = {Springer Fachmedien Wiesbaden},
  year      = {2017},
  pages     = {575--583},
  doi       = {10.1007/978-3-658-12529-5_29},
}

@InCollection{Bernhard2014a,
  author    = {Frank Bernhard},
  title     = {Temperaturmessung mit Berührungsthermometern in Flüssigkeiten und Gasen},
  booktitle = {Handbuch der Technischen Temperaturmessung},
  publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
  year      = {2014},
  pages     = {197--322},
  doi       = {10.1007/978-3-642-24506-0_5},
}

@Article{Wen2012,
  author    = {Chia-Yuan Wen and Can-Yong Jhu and Yih-Wen Wang and Chung-Cheng Chiang and Chi-Min Shu},
  title     = {Thermal runaway features of 18650 lithium-ion batteries for {LiFePO}4 cathode material by {DSC} and {VSP}2},
  journal   = {Journal of Thermal Analysis and Calorimetry},
  year      = {2012},
  volume    = {109},
  number    = {3},
  pages     = {1297--1302},
  month     = {aug},
  doi       = {10.1007/s10973-012-2573-2},
  publisher = {Springer Nature America, Inc},
}

@InCollection{Sun2014,
  author    = {Jinlei Sun and Peng Yang and Rengui Lu and Guo Wei and Chunbo Zhu},
  title     = {{LiFePO}4 Optimal Operation Temperature Range Analysis for {EV}/{HEV}},
  booktitle = {Communications in Computer and Information Science},
  publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
  year      = {2014},
  pages     = {476--485},
  doi       = {10.1007/978-3-662-45286-8_50},
  file      = {:git_BA/thesis/Literatur/Paper/4630476.pdf:PDF},
}

@Manual{nxp:pct2075,
  title        = {I2C-bus Fm+, $1^\circ C$ accuracy, digital temperature sensor and thermal watchdog},
  organization = {NXP Semiconductors},
  month        = {11},
  year         = {2017},
  note         = {Available at \url{https://www.nxp.com/docs/en/data-sheet/PCT2075.pdf}, version 10},
  file         = {:git_BA/thesis/Literatur/Datenblätter/Sensoren/PCT2075.pdf:PDF},
  number       = {pct2075},
}

@Manual{nxp:max31820par,
  title        = {1-Wire, Parasite Power, Ambient Temperature Sensor},
  organization = {Maxim Integrated},
  month        = {6},
  year         = {2013},
  note         = {Available at \url{https://datasheets.maximintegrated.com/en/ds/MAX31820PAR.pdf}, version 0},
  file         = {:git_BA/thesis/Literatur/Datenblätter/Sensoren/MAX31820PAR.pdf:PDF},
  number       = {max31820par},
}

@Book{Binder1999,
  title     = {Lexikon der chemischen Elemente: Das Periodensystem in Fakten, Zahlen und Daten (German Edition)},
  publisher = {S. Hirzel},
  year      = {1999},
  author    = {Harry H Binder},
  isbn      = {3777607363},
  url       = {https://www.amazon.com/Lexikon-chemischen-Elemente-Periodensystem-Fakten/dp/3777607363?SubscriptionId=AKIAIOBINVZYXZQZ2U3A&tag=chimbori05-20&linkCode=xm2&camp=2025&creative=165953&creativeASIN=3777607363},
}

@Article{Park2010,
  author    = {Myounggu Park and Xiangchun Zhang and Myoungdo Chung and Gregory B. Less and Ann Marie Sastry},
  title     = {A review of conduction phenomena in Li-ion batteries},
  journal   = {Journal of Power Sources},
  year      = {2010},
  volume    = {195},
  number    = {24},
  pages     = {7904--7929},
  month     = {dec},
  doi       = {10.1016/j.jpowsour.2010.06.060},
  file      = {:C\:/Users/maxhu/OneDrive/Desktop/git_BA/thesis/Literatur/Paper/A_Review_of_Conduction_Phenomena_in_Li-Ion_Batteri.pdf:PDF},
  publisher = {Elsevier {BV}},
}

@Book{wl2000,
  title     = {Die Grundlagen Der Ingenieurwissenschaften (VDI-Buch / H Tte) (German Edition)},
  publisher = {Springer},
  year      = {2000},
  author    = {Horst Czichos},
  isbn      = {3540668829},
  url       = {https://www.amazon.com/Die-Grundlagen-Ingenieurwissenschaften-VDI-Buch-German/dp/3540668829?SubscriptionId=AKIAIOBINVZYXZQZ2U3A&tag=chimbori05-20&linkCode=xm2&camp=2025&creative=165953&creativeASIN=3540668829},
}

@Manual{DIN,
  title  = {DIN EN 62619:2017-11;VDE 0510-39:2017-11, Akkumulatoren und Batterien mit alkalischen oder anderen nicht saeurehaltigen Elektrolyten - Sicherheitsanforderungen für Lithium-Akkumulatoren und -Batterien für die Verwendung in industriellen Anwendungen (IEC 62619:2017)},
  month  = {11},
  year   = {2017},
  key    = {DINEN62619},
  number = {DIN EN 62619:2017-11},
  type   = {Norm},
}

@Book{1981,
  title     = {Energie. Ein Lehrbuch der physikalischen Grundlagen. Regenerative Energiequellen- Energiespeicherung- Energietransport- Energiekonservierung.},
  publisher = {Oldenbourg München.},
  year      = {1981},
  author    = {Jochen Fricke, Walter L. Borst},
  isbn      = {3486249711},
  url       = {https://www.amazon.com/physikalischen-Energiequellen-Energiespeicherung-Energietransport-Energiekonservierung/dp/3486249711?SubscriptionId=AKIAIOBINVZYXZQZ2U3A&tag=chimbori05-20&linkCode=xm2&camp=2025&creative=165953&creativeASIN=3486249711},
}

@Manual{ti:pullup,
  title        = {I2C Bus Pullup Resistor Calculation},
  organization = {Texas Instruments},
  month        = {02},
  year         = {2015},
  note         = {Available at \url{https://www.nxp.com/docs/en/data-sheet/PCT2075.pdf}, version Application Report},
  file         = {:C\:/Users/maxhu/OneDrive/Desktop/git_BA/thesis/Literatur/Datenblätter/sonstige Chips/slva689.pdf:PDF},
  number       = {pullup},
}

@InCollection{Risse2012,
  author    = {Andreas Risse},
  title     = {Leiterplattentechnologie},
  booktitle = {Fertigungsverfahren der Mechatronik, Feinwerk- und Präzisionsgerätetechnik},
  publisher = {Vieweg+Teubner Verlag},
  year      = {2012},
  pages     = {377--435},
  doi       = {10.1007/978-3-8348-8312-4_7},
  file      = {:C\:/Users/maxhu/OneDrive/Desktop/git_BA/thesis/Literatur/Books/2012_Book_FertigungsverfahrenDerMechatro.pdf:PDF},
}

@InCollection{Emilio2016,
  author    = {Maurizio Di Paolo Emilio},
  title     = {Design {PCB}},
  booktitle = {Microelectronics},
  publisher = {Springer International Publishing},
  year      = {2016},
  pages     = {55--65},
  doi       = {10.1007/978-3-319-22545-6_5},
  file      = {:C\:/Users/peus/Desktop/git_BA/thesis/Literatur/Books/2016_Book_Microelectronics.pdf:PDF},
}

@Article{Wang2012,
  author    = {Zhenpo Wang and Guowei Xie and Lijun Gao},
  title     = {Electrochemical Characterization of Li4Ti5O12/C Anode Material Prepared by Starch-Sol-Assisted Rheological Phase Method for Li-Ion Battery},
  journal   = {Journal of Nanomaterials},
  year      = {2012},
  volume    = {2012},
  pages     = {1--7},
  doi       = {10.1155/2012/876197},
  publisher = {Hindawi Limited},
}

@InCollection{Koehler2013,
  author    = {Uwe Köhler},
  title     = {Aufbau von Lithium-Ionen-Batteriesystemen},
  booktitle = {Handbuch Lithium-Ionen-Batterien},
  publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
  year      = {2013},
  pages     = {95--106},
  doi       = {10.1007/978-3-642-30653-2_8},
}

@InCollection{Graf2013,
  author    = {Christian Graf},
  title     = {Kathodenmaterialien für Lithium-Ionen-Batterien},
  booktitle = {Handbuch Lithium-Ionen-Batterien},
  publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
  year      = {2013},
  pages     = {31--44},
  doi       = {10.1007/978-3-642-30653-2_4},
}

@Manual{flir:lepton3.5,
  title        = {High Resolution Micro Thermal Camera FLIR LEPTON 3.5},
  organization = {FLIR},
  month        = {5},
  year         = {2018},
  note         = {Available at \url{https://www.flir.com/globalassets/imported-assets/document/lepton-3-3.5-datasheet.pdf}, version 0},
  file         = {:C\:/Users/peus/Desktop/git_BA/thesis/Literatur/Datenblätter/sonstige Chips/lepton-3-3.5-datasheet.pdf:PDF},
  number       = {lepton3.5},
}

@Article{anderson,
  author = {Anderson, David},
  title  = {An Evaluation of Current and Future Costs for Lithium-Ion Batteries for Use in Electrified Vehicle Powertrains},
  year   = {2009},
  pages  = {48},
  month  = {05},
}

@Misc{ritterm,
  author       = {Max Ritter},
  title        = {{DIY Thermocam V2}},
  howpublished = {\url{https://www.element14.com/community/community/arduino/arduino-projects/blog/2016/01/07/diy-thermocam--an-open-source-do-it-yourself-thermal-imager/}},
  year         = {2016},
  note         = {[Online; accessed 9-February-2019]},
}

@Article{Nanda2014,
  author    = {Jagjit Nanda and Surendra K. Martha and Wallace D. Porter and Hsin Wang and Nancy J. Dudney and Maxwell D. Radin and Donald J. Siegel},
  title     = {Thermophysical properties of {LiFePO}4 cathodes with carbonized pitch coatings and organic binders: Experiments and first-principles modeling},
  journal   = {Journal of Power Sources},
  year      = {2014},
  volume    = {251},
  pages     = {8--13},
  month     = {apr},
  doi       = {10.1016/j.jpowsour.2013.11.022},
  file      = {:C\:/Users/maxhu/OneDrive/Desktop/git_BA/thesis/Literatur/Paper/Thermophysikal Analysis_lifepo4.pdf:PDF},
  publisher = {Elsevier {BV}},
}

@Manual{ikt:kompendium,
  title        = {Kompendium: Li-Ionen-Batterien im BMWi Förderprogramm IKT für Elektromobilität II: Smart Car - Smard Grid - Smart Traffic},
  organization = {IKT für Elektromobilität},
  month        = {07},
  year         = {2015},
  note         = {Grundlagen, Bewertungskriterien, Gesetze und Normen},
  number       = {kompendium},
}

@Misc{Sensor17,
  author    = {Prof. Dr. Schönauer},
  title     = {Sensortechnik},
  month     = {WS},
  year      = {2017/2018},
  publisher = {Hochschule Karlsruhe - Technik und Wirtschaft},
}

@Misc{masch,
  title        = {{Kunststoff ABS - Acrylnitril-Butadien-Styrol}},
  howpublished = {\url{http://www.maschinenbau-wissen.de/skript3/werkstofftechnik/kunststoffe/356-abshttp://www.maschinenbau-wissen.de/skript3/werkstofftechnik/kunststoffe/356-abs}},
  year         = {2009},
  note         = {[Online; accessed 9-February-2019]},
}

@Manual{DIN38,
  title  = {UN Handbuch Prüfungen und Kriterien Revision 6, 38.3: Lithium-Metall- und Lithium-Ionen-Batterien},
  month  = {02},
  year   = {2016},
  key    = {UN38.3},
  number = {Rev. 6},
  type   = {Norm},
}

@Misc{chem,
  title        = {{Relative Energy Density of Some Common Secondary Cell Chemistries}},
  howpublished = {\url{https://www.mpoweruk.com/chemistries.htm}},
  year         = {2018},
  note         = {[Online; accessed 9-February-2019]},
}

@Misc{expl,
  title        = {{Why are Samsung's Galaxy Note 7 Phones exploding?}},
  howpublished = {\url{https://www.forbes.com/sites/jvchamary/2016/09/04/samsung-note7-battery/}},
  year         = {2016},
  note         = {[Online; accessed 22-February-2019]},
}

@Misc{eleit1,
  title        = {{Elektrische Leitfähigkeit und elektrischer Widerstand}},
  howpublished = {\url{https://www.mpoweruk.com/chemistries.htm}},
  year         = {2002-2019},
  note         = {[Online; accessed 21-February-2019]},
}

@Misc{abs20,
  title        = {{Polycarbonat+ABS-Blend mit 20\% Glasfaser (PC+ABS GF20)}},
  howpublished = {\url{https://www.kern.de/de/technisches-datenblatt/polycarbonat-abs-blend-pc-abs-gf20?n=2276_1}},
  year         = {2019},
  note         = {[Online; accessed 21-February-2019]},
}

@Manual{vis:ntc,
  title        = {NTC Thermistors, Radial Leaded, Standard Precision},
  organization = {Vishay},
  month        = {12},
  year         = {2016},
  note         = {Available at \url{https://www.vishay.com/docs/29049/ntcle100.pdf}, version 22},
  number       = {ntc},
}

@Manual{a123:26650,
  title        = {Nanophosphate High Power Lithium Ion Cell ANR26650},
  organization = {A123 Systems},
  month        = {02},
  year         = {2012},
  note         = {Available at \url{https://www.akkuparts24.de/mediafiles/Datenblaetter/a123%20datasheet_26650m1b.pdf}, version 0},
  number       = {a123},
}

@Comment{jabref-meta: databaseType:bibtex;}
